歡迎想砌模型o既巴絲入黎(7) 黑警償命

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎(6)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

[url]
[/url]
高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
[url][/url]
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈16樓1602室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比較細,但冇咩分色。
31.叉骨X1 小體形MS,差唔多大細但比WING難砌,因為大部分成形骨冇左,要當MG砌。部分零件超細件,眼花手殘者可略過此作。整體實淨,除左面部血痕之外都完美分色。
32. NU gundam 掛住RG名嘅MG,超變態可動性,實淨全PS骨架,揹住排牛油炮一樣可以唔上架站立,腿部有唔少裂甲加連動設計

由血小販提供既Hirm短評：
Hirm共通：成品骨架。細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。

巴巴托斯4th form：唔少電鍍件(電鍍藍、金、紅)槍鐵色嘅刀、珍珠白嘅外甲同金屬件，骨架好睇但唔少小問題,膝關節鬆得好緊要但髖關節又過緊，可動性亦一般,髖關節安裝亦唔一定水平。
巴巴托斯6th form:pb限定，兼用4TH,價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,膝關節同其他骨架問題都有改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決,可以變飛機。
Wing EW:兼用wing zero,好多剩餘零件可以根據自己喜好搭配分色,有送水貼。
紅迷：超高可動性，設定把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。送嘅膠貼好撚薄同埋剪裁到好貼,基本上唔追求完美嘅就咁貼就OK。
黑迷：理所當然兼用紅迷主體，肌肉猛男風格，係對角同腳尖改左。兩把電鍍太刀分別刻左菊一文字同虎徹，九成出埋紅。背包完全新規，比mg版detail得多，可動關節十分多又硬淨，除左翼炮個c字型扣（j1-7),呢個位好脆弱，用力不當輕則鬆晒，重則斷裂。
神高：最靚仔嘅神高，肌肉猛男風，骨架扎實，擁有痴撚線嘅可動性，裝左外甲會有些少干涉。有少少預塗裝，金屬部件近乎冇，有送彩虹圓圈特效。手臂藍色裝甲要還原返普通mode時個c 字扣好易甩，心口打開經過特別設計，唔似其他版本(包括mg),咁遮埋個面。

由 落地喊三聲巴打 建議既片
素組JJ們如果有心想進一步去提升模型質素但又未有力又唔想搞咁大陣仗去噴筆，睇晒啲堆片佢，塞錢入你袋。
想入門舊化既人士亦都會有得著。

由 落地喊三聲巴打 自拍既片

洗筆

油：雙星
洗筆水：玻璃水
抺緊走杯入面啲油先
再入水谷鎗
谷完倒左佢
重覆兩三次
再係杯入面有洗筆水既情况下扭鬆支針，
前後Chok下同轉
整甩針尾(即杯後你見唔到既地方)既油
再谷一次唔見有色就得。

貼水貼

lm

點解呢本係天書? 同D HOBBY JAPAN有乜分別?

留名

或者 俾錢俾得條氣順好多

顯示所有 (1)
唔領 唔型 呢條line 比bandai 玩壞咗
砲吉唔錯

狙吉 截吉 盾吉都係麻麻
狙吉加飛彈
截吉加飛機
盾吉出返後期型

明明一開始出就得

係得呢隻得 竟係都落喺 PB bandai 嘅扑街係無人有

Bandai 霸撚住晒啲 IP 權又唔出嘢 正一扑街無人有

仲要狙吉出兩隻色
之後再加飛彈背包出多次
明明受歡迎過盾吉截吉

GHL少啲廣告
內容又專門啲 Gundam呀嘛
有時仲會送特貼水貼

係咁多先

個頭分件幾好

呢本模型書佢係月刊，雙月刊定係不定期刊？

岩岩先知 zz fazz 會出ver ka

搞埋個頭似樣啲

期待完成品

上一本2月

當佢完成咗

成隻都好靚
不過個加拿大咁雜色好怪

我平時都唔係啲中意評頭品足嘅人
純意見only

好深色啊

有冇巴打知zz gundam ver ka
Enhanced 同普通個種有咩分別 除左個盒之外

係咪出左SD 膠佳牙?

yes

貓店有無

$ 68 wing zero ew

想問下各位巴打
對SUN TOYS呢個香港牌子有無印象?

對wing無興趣

Enhanced 係強化型
FA 入面果隻
對腳同背包唔同

有d性趣 有冇巴打有包膠

Enhanced係再執少少野
eg 膊頭長啲 光劍粗啲 腳長啲

但街外完全唔見

開下新坑

買左

點解中文HOBBY JAPAN平日版咁多ge

因為cut左好多內容

我見好似無左書仔,其他野點解CUT

有d作品版權問題唔出得，你見有時封面都改埋，重有好多文字專欄無左

會唔會連山田卓司d作品都cut埋呀？若果係咁本中文版HJ有咩值得入手先？索性買番原裝日本好過啦！

係把槍偷膠嚴重，只需要膊頭補色
個頭分色完美

呢部機都係鍾意男人婆果部藍色版隊長機多d。

真·素組

第一次用噴罐上色
想問下個罐剩係出氣但無色出
係咪代表已經用哂

新sd 個賣點不嬲都係骨架同頭部分色

pb限黎 上網搵啦

開始覺得素組，寧願有水口都唔想用沙紙磨。
磨完成日花曬

搵幼砂紙磨返再噴返噴罐光油就靚返

我粗至幼磨左一次，但我之後係噴消光。花到爆

會唔會舉一陣對手就the晒皮？

新手第一次砌囡囡 第一次就要補50cm夾口 爽

拎住個頭

冇事

磨到1200消光就得

咁我都真係磨到1200.....唔知係咪手法問題

玩骨玩成晚

想問下香港邊倒有得買陸上自衛隊07式戰車？
thanks

好實

義賣活動

respect

呢啲鋪頭要狠狠懲罰下

佢有無hj / ghl 賣？

唔該大大力懲罰

素組都係用筆刀條水口,用砂紙點都會睇到花曬,除非噴野

我覺得睇件野咩色，深色件，唔油返淨素組花得好明顯

練好刀法會好d?定真係噴埋消光/光油一了百了

其實噴光油係咪好過消光？

你唔想睇到，緊係噴消光

新手噴亮黑,唔夠"令",有冇咩技巧/竅門,係咪噴唔夠濕所引致,定係用慢乾THINNER開會好D

慢亁thinner,
溝稀多少少

有，120

正唔正

本身好鍾意，所以一定話正但分色唔錯既

睇圖覺得手指過長

靚仔過壽路個隻好多
搭單問多唔多偷膠位要搞？

其實我呢面係長週末
但係我心情壞到咩都唔想做
砌又砌唔到
瞓又瞓唔到

巴打係歐洲？

美洲

過嚟呢邊抖抖氣 好辛苦

大家咁話

Me too

只有睇 fb 直播默默支持香港巴打

連AV都已經分唔到心
好辛苦

罷工作
個人認為冇咩問題
呢個價位冇投訴

cls, 有冇咁快手

手指又真係幾長下偷膠位既話，我諗係腳板囉...

好靚

永遠罷買精品

手指長過前臂

有冇買埋cs frame

本身有cs frame唔洗買

分件如何,如果自己噴過係咪遮蓋地獄

噴了全消光 滲線 上色 仲有冇其他工序

無縫 金屬色光油

砌BB 版 噴油嘅話 請問洗唔洗加深刻線？

除左頭，其他青綠都要噴，正路想快直接用貼紙
所有灰色得武器、背包
黃色冇膊頭（依個最簡單）
腰要噴白色（都好簡單）

要

唔好意思 新手想問多少少
用0.01刻刀係咪已經夠架啦？刻6-8下？

要0.15，0.3，0.5
3下夠，睇你要咩效果

大家噴油用邊個口罩 本身用緊3m 6200 濾盒就用6003 但睇睇下好似用6006先岩

唔該用不推文

新手想用噴筆
請問大家嘅抽油箱係邊到買/ 定係自己整架？

［img]

呢枝算易買,綠罐全光直頭無人入

其實綠罐全光冇咩意義
係貪佢消光夠滑。

全消光 應買邊支 請問啞色

RX88打去問下

水性噴罐消光就係你圖嗰枝最好

6006+7502

哩支新水性效果好過舊水性
不過要留意噴法,哩支要近小小同噴濕小小

哩支新水性炒過車

點炒法

白化

6006岩唔岩6200用？

得可以

唔該巴打

目前進度

目前進度（唔記得開不推文）

1999jp 有 diver 隻龍仔 說明書圖

唔會有真實型態,唔會有真實型態,唔會有真實型態

咩嘢係真實型態？

屌，盒面有殘體字

砌左隻RG新安洲
如果想喺腳加料等佢重心穩啲加咩好？
用膠水痴粒鏍絲喺入面會唔會好on9

HG形態

黑警死全家

補色地獄

想問下邊度有神之手買？

$580一定係濕鳩特別版

動畫有hg 形態？

Try同上一季diver都有SD可以變HG

但我睇youtube 好似佢本身就係咁

可以用rg翼

上ig 好多人咁用rg 改sdcs 既野
之前見過有人改destiny

Cs骨？

係咪正常都係spn 120個隻？

琴日噴完隻巴巴

都係spn120黎，不過神手成日都有同其他作品做聯名，改個logo就賣貴百幾蚊

剛接觸噴塗，砌緊車模型，好多小零件
我想問下上油後先再用膠水痴，會傷到油？
因為有好多小件，裝好再痴實就好難貼遮蓋貼紙上色

正

如果太細件就要手油

（非模型相關）班大陸仔又改圖，仲要特別低清

用aa

然之後智障公俾人
滅絕魔劍大叔攪改革！？

噴好哂 臨尾香 砌個時啪9斷左 點搞

上銅柱

靚到

要用咩工具搞 未試過

手鑽， 銅柱， 膠水， 鉗， 你google銅柱打椿

手鑽+銅條+aa膠?

想問下呢噴噴下特然有d大粒油飛出來，噴嘴又有d油積聚，係開油問題定噴槍問題？ 加加減減搞左好耐

杰得濟

唔該

深黃：福利、爆米、ym studio
黃：五月、智高
藍扮黃：精品
歡迎補充

深黃：福利、爆米、ym studio
黃：五月、智高 pm store 古迦玩具
藍扮黃：精品
好多冇表態
歡迎補充

白色珍珠色 應該用咩底色

例子:

買左隻準備砌，如果我係未砌前就打定椿，其實會唔會好d？

bandai模型唔係斷左， 唔洗啦, 上邊有位巴打斷左先要咁姐

就係驚玩玩下斷，打定椿先其實有冇影響，諗住一勞永逸

大致上完成

推

幾靚啵 係咪得紫藍漸變？

想要鏡面銀色？
灰 亮黑 光油 特效漆
應該咁就夠啦

有18隻色
全set入420，平60同送洗筆水

紅金拎黎噴transarm應該正，未試

普通白色底 再噴珍珠油 唔係咩

有冇人買過呢套gk？好似好正

個場景模型砌得好迫真喎

電動識郁架

Badger噴筆生日活動要去到出年1月4號先開始
收到風話依家做緊presale但係得之前有sent email報名嘅人有份
好似係一枝筆唔包運費$56美金，平咗唔止一半

開新坑

目前進度

巴打們
我日日放工番到屋企望住枱頭一堆野
唔想砌
就咁撻落床
唔想郁
乜都唔想諗
一路淨係碌fb新聞
話就話砌野可以分散注意力
但我真係乜都唔想做
呢啲係咪depression 既表徵

如果你持續咗幾個星期或以上可能係有少少。建議你每日可以俾自己唔接收任何資訊或者唔接收抗爭運動資訊1~2小時，例如砌野呀睇下成人台呀，會有幫助架
利申:以前學校社工教我的舒緩方法。

公投下
流星號贏左「我最喜愛下一部鐵血MG」大奬
當然呢個奬係冇約束力

有骨架就好易姐
隻ver.ka g-self等左幾年都冇影

苯大話
G self呢啲明蝕既
大家就當個投票冇發生過啦好唔好？

諗諗下
如果出京寶梵Ver Ka
都幾好J下

我都係咁
隻rx78 想埋尾想左成個月，一去到夜晚就會變左睇live 唔搞

想請問點解高達白色件噴完底灰再上返白色d白色都係會灰灰地，隻白色好怪

係唔係白色件唔好噴底灰

有兩種方法
1）用白底灰
2）灰灰-》一層薄銀-〉白

手油大家推介咩牌子的油？

好耐冇砌模型
想買隻RG nu gundam
請問出面模型店貨源如何
thz

汁完了

模型倉幾多rg

依個

thx

有無手足砌呢隻？

不了
貼紙獸

除左旺角之外仲有邊度有得買草粉個d野？

用av手油油到一撻撻咁
有咩方法可以令到佢感覺平滑d
見網上面d人油面相油到好平滑

16bit style?

唔好笑住先啦巴打
尋解決方法

之前睇hobby japan講過手油要油兩次
第二次要開稀佢再油

Thanks巴打
睇黎係唔多夠水
今晚返去再試下先

無記錯既話油個方向唔可以重覆
如果第一次係左至右咁油,第二次要上至下咁油

sd係咁……好7多貼紙……

好詳盡
圖文教學
唔該巴打

有隻素組完既RG想滲返線
Google 完想試下用Gundam Marker 或 呢支野

係咪唔建議用雙星琺瑯因為會爆甲?

等如叫雞唔戴套

有冇用濕盤？

唔一定雙星嘅
就算用其他琺瑯油
冇面漆保護
量一多就碎

膠料靚/手勢好當然冇事

引用縮圖ok呀

我無油開面相，不過有試過玩AV 手油
我諗主要有兩個問題
1. 唔夠稀
2. 你係咪逐點點？

唔該2位

咁用完油性marker滲線
之後係咪用返油性消光？

唔該2位

咁我用油性Marker 滲線後消光用油定水?
上網睇話係素組建議用水性安全啲, 油性噴ABS會傷膠
另一面又話水性消光會化開D線

有買但唔係好識用

1. 因為要cover原本面相個底色，
所以我油膚色果時基本係實色無溝稀油落去
同埋有時有d位畫錯咗，我又用返實色cover返
可能咁樣出事
2. 淨係鬚先係逐點點

油性滲線就用水性消光
水性滲線就用油性消光

要cover 原本既色真係要噴番浸primer 先，否則好易會唔均勻或者厚

只係張濕紙巾係底等啲油唔會杰啫

幾得意

AV/GW

話時話，AV隻primer係咪可以拎筆掃上去。
我屋企唔噴得野。

primer 噴好D,水性油冇毒冇味,點解唔噴得
btw 如果手油淺色,e.g.白/黃 我覺得用GW仲好 遮蓋好過AV
GW base系列 基本上一層都遮哂(小小透),上多層就完全遮哂,遮埋筆痕

咁正？
即刻saerch下GW先。咁佢駛唔駛用primer?

如果一罐果d primer其實有冇味？

原來有白底灰

白底直接用1500

thanks 巴打
搵日去買先

新手噴油想問你地點控制好個油同水既比例
我知係1:2但次次都有d稀砌到灰
有冇咩工具方便量度到

搭單問你地會唔會跟說明書黎溝油
見好多色都要兩三隻油溝出黎 好鬼麻煩
定還是求其簡隻似樣既顏色就算

1:2緊係太浠

首先隻隻油傑度都唔同
放耐咗又會傑啲
無一定嘅油水比例
不過大約1.5已經夠

再簡單啲, 由噴絲開始加幾滴
直至唔噴絲, 咁就差不多最完美比例

趕工清堆積

1:1.5
點解聽d YouTuber話通常1:2 or 2.5
Gaia油1:3
我都係1:2咁玩
其實開油水仲貴過油我prefer開濃d

Gaia:1:3
Mr hobby:1:2.5

左邊係第一次砌既爛尾作，右邊係第二次砌
屌你老味，我想買返盒新既MG RX-78重新砌過算

咁都負評我
咁浠唔發色架

噴到仆街都未噴完

我都俾人負皮左

岩岩貓店買左神之手spn 120
想問下有冇咩要注意？
好驚整爛把野

剪ps膠冇乜問題
硬身 透明件/3mm abs 有機會斷鉗
唔好跌落地

用把粗嘢剪件膠出黎先
(我通常再剪剩1-2mm水口)
跟住先用神手

水口過粗同過長就唔好剪

唔該晒樓上2位ching

每次用完上wd40

開油水點會貴過油
T01 $120 =1000ml
Gaia 普通色 $20=15ml

Wd40有腐蝕性，噴完唔抹走死得仲快

防銹？

$120我買到t06
gaia普通色$15
金屬色$25

其實真係咁易爛咩 我用左3-4年乜件都剪都未斷
不過呢排感覺有d唔夠利

真係好易爛
其他鉗夾硬剪會崩會彎
呢把係會斷

防水自然防銹
WD40主要係溶銹，有腐蝕性
生過銹就好難搞，有凹凸洞，會再生，要磨平，拋光
咁不如一開始就落矽油或者矽膏

之前要人額外買？

係
要食部ma

用衣車油

典韋改做魔星有冇得諗

之後咪出咗c裝

但係c裝砌唔返素體

so9sad

想請大家用噴筆既話係邊度噴？
係咪要買抽氣箱？邊度買同幾錢

SD不可一不可再
偷膠同補色地獄

請問有冇人知邊度有RG nu gundam 現貨 問過幾間都冇

唔急既等多一個月，十二月出另一版有埋fin funnel effect parts

我噴水性油，用a4 箱加LED 就算
水性油好似無咁毒，唔抽都得

抽氣箱自制，唔好淘寶會中伏

Sd遮蓋做死人

咁快手

有線浮游炮

好在大部都有貼紙俾我做遮蓋

筆去pm買

thanks巴打拎紙箱加個抽氣扇work?

紙盒積住d油都毒毒地又唔洗得

等緊彩透版

但我完全唔知點diy

膠箱，fan，風喉，

用咩黎切割膠箱

界刀

要用賣玻璃膠

各位我有一個問題。
其實打磨，咁用粗沙紙去到幼沙紙咁磨啦。
但係磨完，總係有刮痕，咁噴消光可以cum到下。
但係我上網睇人地youtube話可以用打磨膏，成件零件咁卒。佢段片好神奇。卒完成件野勁靚，反曬光咁。
我想問，打磨膏係咪真係直接卒落去就得?
我見有d video話要噴左光油先卒。如果我直接嚮件膠上面卒有冇效果?

有效果，but你都係會睇到水紋

上水換下氣

前日350買左盒戰暴
仲諗緊玩黑戰定戰暴
求分享黑戰揀乜色

gaia隻底灰淡色到睇唔到
不過噴出來滑過其他牌子

黑色:gaia 032+ 125
金色: 究極漆隻金 +121+少少031
白色: 031
肉: 灰+藍+黑
銀色: 121+125

黑戰就自己砌

前排黃埔肥趣仲有

唔好補偷膠啦

反正正面9成睇唔到

where

有冇得淨買effect parts

沙紙

好似有出過但唔多覺周圍邊到有

畢地塗得太厚 就變成咁

福利啱啱返左貨 睇ig

SSP貓店返咗貨頭先碌FB見到

用沙紙慢慢磨都得啦

其實模倉算黃店定無表態？

有冇巴打知雙星LP 系列 一開幾

無表態

上色前刻深啲

上完色就唔攪啦

即係已經無得救架啦啵

thanks

人生第一隻gundam就上色
我都想上色
唔知自己買架餐定出外面上好

基本上買油買工具已經貴過隻野本身 我淨係用噴罐同av油手油 其實唔算太煩

後樓梯噴?

屋企廁所我住得近海開哂窗同抽氣扇好夠風 鋪好報紙噴 唯一麻煩係點都會有d粉塵係地下 要抹地

長玩又有位冇屋企人屌梗係屋企好

無縫死獄 補完要磨 磨完又補再磨

Mg巴巴托斯幾時有，好想砌下模型減壓

大個有錢想重拾細個砌高達既樂趣
好懶，只會素組同唔想一件件慢慢磨
要求只係水口位唔太明顯就夠
想問係咪筆刀批走，砌完再噴消光就會唔見得七七八八

嘩你搞咩⋯⋯無縫都係膠水行先，磨完噴灰check仲有冇，有就上灰/AA膠再磨。
你一黎就上畢地係好舊世代既做法黎。

因為套kit都好舊世代

我上網見有d人gundam marker油d位油得都幾靚

金屬色只擺到2個月

會甩？。
我純粹見到有d details位效果好似唔錯

會氧化

變黃？

暗啞

如果我噴消光？

噴消光咪更加唔令

我唔想佢令。
我好鐘意全消光果隻質感

個人like
無縫膠水>aa膠>噴灰

兩個都用
大面積:打磨板

琴晚去左睇，唔止返左貨，仲係$238蚊

btw，之前一出就買左，但砌牆到而家，諗諗下買完又唔係即砌咁心急做乜

等 hws nu

通販既都係早買早享受架啦

個人覺得畢地做無縫易過用膠水
膠水成日吱唔到條罅

想問有冇地方會幫人複件?

自己嚟喇

問下大家覺得做唔做舊好？

係咪理解有落差？
無縫膠水係啪埋就咁搽係夾口上面然後再用力㩒多一下就得，
用畢地要磨多好多額外野

因為為左享受購買一刻ge 快感... 俾多左幾十

好燶

氧化咗已經唔係令唔令嘅層面
直頭唔係個隻色

呢支邊到有

觀塘模型谷同大林都見到有

有冇d教學睇下?

貓店買過

我明白 但係我用膠水用得唔好 （綠蓋膠水）
做無縫唔知點解唔靚
反而畢地係煩 但係做到效果

畢地最煩係等佢乾同縮

卡碧尼前面條唔係夾口

各施各法啦
做得到就係好辦法
係唔係夾口個人喜好啦
不過下次要填條咁大既，
用polyester putty比較好
一來乾得快，二來縮得冇咁勁

thanks師兄，等我郁手自己整先

係咪冇乜味？

想買隻PG鳳凰砌 但好怕佢全電鍍氧化
有無辦法可以預防

收到

一定有味

上水臘

Thanks!

買神手

之前想覆1/60 手指，搞左好耐都搞唔掂

經驗要時間金錢堆砌

試過融完樹脂直接壓件落去，一係太實攞唔到出來，一係變形

同一棟上下兩層，好方便，仲可以順手買埋水貼

矽橡膠做模

5金鋪有沒？

化工原料舖 美術用品店 貴嘢嚟

thz

口口啱啱去完模型谷返黎，得全光無晒消光半光

有無去埋樓下大林？
上星期去仲有消光

無,得D大陸野唔鐘意行呢間

好滑

其實如果噴呢d，我夜晚戴3M落公園噴會唔會好無公德心

其實壓貼好d定水貼好d ?

想問下用呢個磨件有無伏?

冇人就得啦

近年既kit 好似無乜跟壓貼
我自己覺得壓貼靚d 既，不過仲難搞過水貼

磨太快，唔適合磨水口

留名學野

夜晚戴個3m 仲要拎噴罐/噴槍落公園⋯你小心俾狗咬

[我來公園砌模型渣]
狗:聽你鳩up 返警署坐返48個鐘先la

扑穿頭先啦，然後被跳樓

水性好小味 屋企噴都得

2020年1月先復刻 ( 好似係 ) ... 唉
唔知有冇機會會出HGBF版呢 .............

應該點樣分色
灰色地方要上白色 格仔要上槍鐵色
係咪要買分色液去遮？ 定用刷金邊方法

其實即係淘寶貨睇辦場

想問下呢盒其實值唔值$160?
香港好似唔見有

幾多年前

2001

佢有再販過

都係2001年模具

我又無所謂既 佢又唔郁得
BTW:日魂再販都要3300円

巴打
你需要既
係一把新刀片
先𠝹一條同格仔闊度既masking, 純正方形既就度啱長度就cut。
平行四邊形個啲我會𠝹長啲痴上去再用牙籤篤實啲邊然後再跟住條邊黎𠝹。
把刀夠利就得。
你個case算叫易mask了

EX系列 初出3百幾
之後跌到百頭

幾款飛機同自護輸送車都出得幾好
反而呢部冇乜特別
叫做砌返個情境

想問遮蔽液易唔易用?

呢啲位，用唔用既小號筆點落去就得（跟樽個掃太大）
最大問題：條邊唔齊、坑位難清理。積左係坑位撩到啲油花晒都未乾淨⋯⋯
結論：如果唔係落差分明既位同弧線位，用遮蓋液係捉蟲。

投票呀各位

舊模 貼紙地獄

投左

請問金屬色如槍鐵/金屬黑個d應唔應該上光油？

睇你想做咩效果

想做到車咁反光就用光油
我平時高達用半光澤
甚至唔用都得

有冇人知 orginal部 gundam fsd有冇出過水貼？？福姑，模倉都唔見有
或者邊度check有冇出過

主要想有保護 隻色其實宜家岩 咁我應該噴半光 thx

怕佢氧化就噴(尤其用mr color 金屬色）

好多時我懶到仆街都唔噴保護漆
但又未試過甩色氧化個啲情況發生

咁噴咗coat可唔可以防似磨蝕呢

止

雪焰有出， 大陸牌子， 淘唔淘自己諗

一般模型用coat完全唔抗磨
得魔改個隻top coat可能硬過礸石
不過我自己都唔知邊度有

有諗過用gel甲個層保護漆試下

花咗當睇唔到算啦
油過下一隻就會忘記架啦

thx 但唔淘了

邊隻係fsd

依隻

第一次買氣泵
想問下咁多位呢個叫水隔嘅野有咩用？
話說第一次試噴 噴出黎嘅油一時好少一時好多
同埋佢有上面可以扭...
麻煩各位指點下

補圖

空氣壓縮之後會有水氣
水隔可以隔咗啲水避免枝噴筆變水槍

上面可以扭嗰粒係用嚟調節氣壓

唔計氣泵同溝油問題
雙動噴筆一隻手指同時控制出氣同出油係難啲
未用熟嘅平平哋買枝鋼筆墨水/染料/食用色素開水練吓手感

仲睇到有條野

上色個陣裂左無得搞了

係，普通畢地咁厚係好易裂。

熱烈慶賀何已完

最尾果張咩事

係咪應該用你介紹比我個隻畢地 無咗易裂？

個底冇用痴實
上面用乜都可以裂

要注意兩點
1）最好係落膠水後24小時先上畢地。
個人經歷，年少無知（廿幾年前資訊無咁流通又無人可以問）一路砌一路落膠水即時上埋畢地隔日就磨，硬係發現啲畢地都係裂番條夾口出黎既？原來係因為膠水乾同畢地乾個收縮率唔同，你將佢地放埋一齊乾就會賴野。
2）因你本身個條係刻線黎，你填落去既畢地既size都有番咁上下大，而你都知乾左既灰畢地有幾脆弱⋯用要撈既畢地較實淨。
好似小腿呢條靠害夾口

仆佢個臭街兩面都彎入去
要用polyester putty補，一兩粒鐘內已經磨得
用epoxy putty都得不過有啲難塑型同over kill

做乜事啲圖一時load到一時load唔到

巴打有無見到街鋪邊間有pg exia連燈仔

英明見過

學到野了
不過我想問落膠水係面落？定底落？
落左之後上畢地？
我做法係 底塗膠水 面上畢地
但係都裂左

我係底到塗左一層膠水
但都裂左

記得上年出mg彩透sazabi 有巴打 打過整彩透模型既攻略
有冇巴打有save 低

Youtube henry lam sazabi 彩透

我有睇 但都有啲疑問 想要再仔細啲既教學

例如磨到3000號沙紙 舊件係咪已經變番透明 / 拋光先定光油先

2000 > 3000磨透明件 會有霧化（正常）
之後開始用打磨膏 細目》超細目〉拋光
上埋水貼 最後先噴光油

有冇人玩過呢個系列?想問d QC點

我唔明你面落定底落，
總之成條夾口都要有。

無意睇到兩篇文講佈線,我新手覺得幾好,些牙下

差過壽屋嗰d，夾口大，件太實

我覺得三千都未夠，係，用左打磨膏係會透明番，但都係有啲濁既感覺。
建議上到六千先落膏。

原來有6000

8000、10000、12000都有

咁多問題?
本身見造型幾靚有d想買

Hea整 偷膠同無縫都冇搞
重點係裙甲隻av變色藍真係好正

我直接用aa+模型膠

俾人ddos

會想死
砌過前作

樣係幾好

總有啲人過唔到「唔係模型專用」呢一個關口

三國創傑傳條line係咪已經死咗

完全無消息

我都想知
出完新劉關張預告就斷哂氣

點解會咁快出強化型態
唔爭在出埋孫權先好死

順手問埋re 1/100係咪都斷左?

諗諗下bandai成條模型線都好靜

Mg 巴巴之後好似乜消息都無

有冇巴打知而家出面MG Ex-S 1.5 大概幾錢度?

其實係，MG 巴巴本身係11 月，delay 先變左12 月
12 月既重頭作應該係HG G40 rx-78-2，但係好似都無咩聲氣之後會出咩

灣仔太源街賣緊$699

ssp間69執咗

精品d starwars模型 好平
好想買，但唔買

之前fb d gp話搬

搬去邊？

想買巴巴素組

Pg exia連燈各位知唔知幾錢入到手

請問下油性消光同水性消光有無話咩分別？
我用左水性消光好似噴完都消唔到光咁 磨落係有浸沙係面咁 但望落好似同無消差唔到

你噴左幾多層？

一層 唔係話太多會白化咩

巴打一問係咪斷line佢即公報新野

MG巴巴托斯

12月21日預定！

邊位仁兄話延到1月？

好核突

佢個論點好似係月尾出都好，香港都會1 月頭先有貨

跟條片咁噴,藍罐就逐層噴兩三層,綠罐就濕噴

無記錯新劉關張好似10月頭定9月尾已經公佈咗
只係官網無update

冇留意

條喉太舊裂左 想cut走爛左個part
有冇巴打識拆個接頭

幾十蚊野做乜唔幫襯黃店
靚喉？

我用藍罐 即係噴一層 等幾分鐘佢稍稍乾左少少先再第二層？

多謝巴打解答
新手第一次噴
噴到1 pat pat 野咁 左右手又唔知點解會有色差 明明同一杯油
同埋想問下氣壓有冇話應該較幾多？

要數下噴幾多層 左右手先平均
同埋噴完左手就要噴右手
唔好分開噴

個女神像係咪真捐錢
係就即課一隻再上色

我都係試噴階段
氣壓20psi左右就OK

色差係其中一邊噴得唔夠(手郁得太快, 噴筆粒掣拉得唔夠後etc.)
好似暴龍絲咁講唔好分開噴
另外咁細隻模型其實可以將左右手黐落同一枝竹籤上面一齊噴

多謝兩位嘅tips
Weekend 會噴埋黑色同深綠色件 練習下先

有出水貼

請問邊到有得買？
練習多陣應該買隻新sd zaku再噴過

唔好意思想再問多次咁多位
請問你地個抽氣箱係整定買

自己整
水貼係taobao

留名 我都想知

屌你呢個超正
噴左2隻，我下個階段就係想試加刻線！

講開想請教下巴打們，如果我主要砌mg比較多，
暫時係咪一把0.2mm就夠？

同埋強烈建議下個頭post加入呢個教學link

第一，你杯油搞勻未？
第二，你支槍之前噴咩色黎？左腳左手白晒喎，係咪之前留係槍啲色黎？
第三，噴左幾多層？實色好少會咁，二至三層已經會實。

有冇巴打知香港邊到有呢塊嘢賣？
唔想幫襯淘寶

做咩啫
磨指甲個啲一樣之嘛

wow左未

啱啱都想post

咪住
暴龍係絲？

嘩屌正!
以前打街機Seedd最憎呢部仆街格機, 但佢把死人斧頭真係好型

限定又要比多幾草

碌炮好大

yes, 拉20cm距離,每層橫掃咁噴,兩三層就OK

似係上咗灰 未噴哂咁

老老實實，我都係覺得把斧頭原本果個設計靚d

agger，為左就個gimmick 搞到好似平頭咁，怪怪地

紅巴？

模型台邊會有絲㗎
打死都唔信

有位同道噴完俾女朋友砌既

6000 係咪同搵張A4 紙去磨無分別

你可以自己買黎試下

想買魂膠板試色,有冇邊度有得買,五金鋪有冇

模型谷有散裝一塊賣，視乎厚度，好似幾蚊至十蚊

但係最方便真係膠羹

膠羹黎講,係咪超級市場是旦買就得,洗唔洗話咩材質

我係呀，反正都會上灰先上油

情緒好番少少又想拍啲片俾俾藉口/動力去開工砌野/噴野
拍乜好？五分鐘貨仔。

教基本功

就咁教基本砌模型功？
例如 點樣剪件/磨/磨到咩地步？
深度d既話教噴陰影/拋光？

有冇人有板噴 砌完出黎效果
因為仲有d噴罐淨

教點樣+details

btw有冇咩網有好多作品睇,最好有得睇埋用左咩油,咩色號,類似E7官網portfolio 咁

想睇點噴陰影

剩係整好上半身

所以都仍然係死line

之前公佈嗰D都未出晒,重有大小喬嗰Wave之後先到D強化版

琴晚睇到呢個高手，真係好好J
不過有d 唔明，睇佢part 1 既時候係未上色已經痴死哂d 改件 (例如腳既油壓)，咁上色時咪要左遮右遮？個底仲要上唔到？

另外佢膊頭果度為左加燈開左個位痴左塊透明板，然後先噴灰，係咪即係之後先磨番走d 灰佢？

另外仲有呢段片，個日本仔噴腳骨係砌好成件噴，其實應該係成條咁噴定逐件黎？

視乎你想完成度有幾高
懶人一定係砌起成件過噴

原來係咁

Ching,佢都做到咁
痴兩三塊膠紙又算得係啲咩？

你又岩
不過就係見佢好似無痴膠紙咁上灰先問

買左盒野砌素組砌完畫線

搞完發覺d色離天萬丈遠
買過盒再搞過

邊間黃店有得配
行過幾間五金都話冇

Ym pm 智高 之類都有泵配件
褔利都好似有

唔明
係d 線唔岩色定點？

幾好
但硬膠向上委員野會唔慌平

向上委員野？

btw，去文具鋪買幾個office in/out tray 咪得

膠向上專出模型週邊

果隻砌模型方便座都成四百幾蚊
但又幾好賣~清得幾快

可能土地供應問題

其實有乜用？

整齊易搵件

你如果一次過十幾塊放係枱面，搵件時咪辛苦少少
佢呢件就俾你就A至Z 咁放，咁要搵既時候就可以快d
仲要可以摺疊，唔係砌既時候就唔會啞位

不過係咪真係會快好多就好睇你自己習慣

窮撚嘅我
A-Z打直放係紙盒
未砌完就咁 收埋盒
砌完棄盒

原來係咁

我依家砌模型慣咗全部剪晒出黎，用啲分隔盒裝住A-Z

跟住一次過修水口+打磨然後直接組裝 有無人都係咁

我係睇住說明書黎剪，剪完分番手手腳腳咁入袋，之後再打磨，然後跟番手手腳腳咁上色

純粹唔想睇新聞亂鳩咁錄

有冇人去左青衣開倉?

睇完，冇好野，清倉貨。
完全唔想買。

聽巴打講萬用T06
請問係唔係可以用落Mr. hobby 啲油 例如噴既消光gx114 /底灰/顏色油

另外黑色1500底灰/大號碼既底灰 咩情況先會用到

隻獨角獸個裙甲呢到裂裂地扣唔實但未斷晒，上白蓋得唔得？

㩒番埋佢一齊，點綠蓋落去。
放置48小時後check。

無綠蓋 得白蓋得唔得

比較惡搞。
用牙籤點落去再按實啦

白蓋綠蓋 其實有咩分別

姐係白蓋綠蓋本質係一樣嘅嘢？咁我試吓我枝白蓋痴唔痴得番先

隻藍係噴定手油

可以用落Mr. hobby 啲油
1500灰 主要何打銀色底

亮黑再噴藍
Ym Facebook 話手油都靚

有無支野睇下？用水定溶劑開

唔該哂巴打
咁打磨時 係唔係要磨到1500/1200沙紙 先上到?
用1500黑灰代替亮黑打銀色底 會唔會差好遠

仲有巴打用開洗筆水定天拿水洗筆

磨到1200 就上得
黑灰打底,個銀底冇咁閃,主要睇你要咩效果

天拿水洗筆橡膠圈會老化,最好用洗筆水( T 04)
冇錢冇位用番T06

感謝落地兄

仆街早排用mr color 隻thinner 浸過個槍頭（有膠圈）

唔係5金個隻天拿都好啲,威力冇咁勁

咁都好d

屌搞搞下斷尻埋 仲有無得救 上網睇過用ab畢地得唔得

AA膠加梳打粉

咁酒精呢

隻野本身D膠反光反得太勁

腸油

你買過盒應該都係ga wor

砌之前噴定色先

最煩係隻野要換裝,所以先唔想上色

我會用即棄coin盒一個半圓。

壽屋出咗新女

D五官要自己畫,重要塊面得腳指尾咁大

呢個series, 冇散買 好似係

我試過用flow improver 加av thinner開同唔開油直上
好似唔開油閃d

新手想問模型鉗買74035好定74123好

直接spn-120

二菇二菇

本身嗰隻都未砌

已經有預感 hg鐵甲萬能俠個條線
會變成超級系

邊條line

噴到咁既樣，係咪底灰開得太稀？
同埋唔知係咪氣壓太大，舊件前面噴嘅油會比之後噴嘅油吹哂去旁邊，應該點攪好？

太稀

同可能係手移動得太慢 上到小小色等佢乾小小再噴 分幾層會穩陣啲 我自己開1:3 （eg. 15ml油+45ml thinner =60ml diluted)

宜家你一係洗哂佢 一係磨番滑佢

有五官嘅，不過要自己上色咁解囉
同油戰棋差唔多

全單75折

一直超級系
等佢出斷空我

留名 等睇 真三一

黑getter

太浠
氣壓大唔大反而唔關事

呢度啲師兄好中意教人溝到好浠

你溝完油
噴落報紙度試下
噴同一個位大約3 4秒

太浠就會有水珠
太傑就唔會有霧化效果

Amazon Krome 2 in 1 usd110 免運費

請教一下
砌RG有啲線太淺好難滲線
見有好多唔同既刻線用具
請問有冇推介

一步到位BMC, 平d就Madworks都唔錯

砌高達 邊幾隻size既推刀會比較常用

0.15, 0.2

寄唔寄到香港

睇隻野幾大,MG咪粗D,RG咪幼D

0.2噴槍應該揀邊支好?
係咪平野就得?

想買底灰

去pm睇下

唔係應該0.2先要用靚野咩,如果係0.5拎黎噴灰/大面積
就用平野先冇所謂

本身得一支0.3 (留返用來噴灰only)
準備一次過入支新0.3同0.2
0.3揀好左 0.2未諗好

😨
入支0.5噴灰好過
一野cover晒
0.2你唔係用黎畫毛既話汎用性不大兼成日塞
又貴
0.3夠用有凸
不過咁
錢唔係我既
唔阻人洗錢
只係多口噏兩句

True 純粹想買野
0.2 除左做陰影 無機會用

有冇人會買12月7日出個隻奇異高達

Rich

Mr hobby Ps 770喇
同岩田custom micron 一鳩樣
但平一大節

新手想入坑玩上色
噴筆嘅話：HP-CP
泵嘅話: sparmax tc-610h
咁嘅組合係咪都夠玩？
之後再補多支0.5做噴底灰
定其實可以平平地買啲入門野試下先

樓下仲有枝Renegade Velocity

之前係咪有人淘哩隻開油樽，淘左未 想夾

丫⋯⋯
我姨悲買120ml 40個 廿雞加幣
呢隻好似仲平⋯⋯仲有埋刻度玻璃珠添

好用？

首先，我面了解一下
你啲係咩灰？？

呢支？
定

呢支？？
如果係第一支，
你係要用

呢支黎開
用普通開油水會開到噴極都遮唔到野

佢老母圖link全唔work

無LA無LA,
成件野俾狗咬爛哂
得返條屍

乜咁唔小心呀
攞去做戰損囉

為你默哀

係殘肢呀

睇睇先 但運費係咪貴d

我都試過
不過好彩佢淨係咬爆個盾

本來買左個狗床俾佢過冬
又咬爛哂
訓凍地板LA你

得返D武器完整
因為未砌

唔知

有無圖

唔撚送海外，
挑！

出左街買盒新既

新手問，gundam marker加噴槍個效果掂唔掂 我見人噴完都幾正咁喎

DLLM

死
全
家

standard kit
完

請問大家我個水隔扭實左係咁嘅方向係咪唔太正常

水隔應該向下啵 咁樣D水咪倒流
PS: 用常理去答 無用過呢款泵

仲爭少少就完成

二噁英特別版

等清貨

又可以落樓掃貨了
對上見佢清緊PG類/ ex-s 同埋the-o

呢個韓仔依家先教噴金屬紅
好正呀好想玩多tone色呀,
你早啲出嘛, 我全部噴晒同一隻金屬紅喇依家

呢支野用黎痴細細粒野或蝕刻片都好好用

加水喉膠布轉少半圈

btw, 我pump個水隔前加咗快插
360°都得

後巷噴完油
放係屋企一陣就痴左d塵
早知後巷吹多陣啦唉

想問宜隻金屬藍色唔用噴槍淨係用罐做唔做到？ 用過雙星隻金屬藍但偏黑同暗 如果先噴灰>黑>銀>透明藍噴多幾層得唔得？

我睇到既同你唔同
灰—>金屬綠(唔知罐噴有冇）->透明藍
仲太鮮就透明黑

買咗啡色滲線液, 但用落好稀
係咪正常係咁
稀到滲完條線都唔平均

7劍00Q點解咁難滲線
雙星滲線點落去之後條線唔滿

返工放lunch個時成日去行
而家冇啦

我試過後樓梯噴完放一陣 反而仲多塵

見到咁多人問新手野 我都想分享下
咩筆好 好睇你用咩泵
如果你係打算買龜泵同時無又打算好快會換中階筆
真心推薦 ustar KP-45入門筆中算好好 真係可以長用 配件易配又平, 價錢會貴小小 因為ustar 中KP-45係最貴果支 不過只夠資格做入門

中階 我諗 PS289 同 iwata HPCP 2支價錢差不多 各有支持者 我自己就咁分 用龜泵 iwata HPCP 因為HPCP 在低氣壓下表現比 PS289好好多
如果用靚泵(出到大氣壓) PS289會比較萬用 自帶風調
2支筆價位差不多 而同時又可以用到退坑XD 所以搵間可以試晒2 支的店試下自己邊支順手D

頂級 : 我自己就只有 CMCP2 好多人都話完美霧化的代表, 但唔代表拒無缺點, 因為太精細好難拆筆大洗, 試過拆完砌唔番XD 又因為設計係用來精細噴漆用 所以噴帽超窄 出油量大小小就積油
為左改善呢個問題 你可以張 PS289 / Kp-45 個筆帽換比 CMCP2用
咁你就可以感覺到拒 壓迫眾生的威力

噴筆係高精密零件 一分錢一分貨 如果可以最好直接買支日系噴筆 中國/ 台灣 出的同日系噴筆根本完全唔同的 大陸/台灣貨只係張油噴出來 日系噴筆 係張油 壓出來

正常

淺色我都明
但佢地直頭稀到唔平均
有啲位冇色咁

又要磨過

第一次玩pbandai就發覺缺貸但個預訂期去到出年
想問會唔會番貨
如果冇既香港有冇D店係有訂開呢D PBandai架

如果會番貨年中就唔會咁多人訂唔到
狐注一扭可能有得訂，再唔係等出貨就上facebook group 收
千祈唔好幫襯精品！

缺貨代表呢個批次已經賣完

返貨唔會係呢條link
會係一條新link （再販）

幾時會再販？
睇Bandai心情囉

好期待隻G40

明白 會試試

個底搖哂出泥未？
可以用枝棍搞下佢

搖晒+搞埋lu

自己買枝方樽溝落去得唔得？
利伸9up

我都想知 點解咁淺

你指我 定 你都係?!

咁不如買枝方樽再買枝zippo 自己黎

有冇人知ssp69搬左去邊

未買既巴打可以留意下

出左？

想問下如果想噴gp08
上灰,之後4000>6000>8000砂紙打磨岩唔啱？
之後再上亮黑洗唔洗再磨？
再上gp08

12月5號出

過兩日入手先

隻戰鬥暴龍獸有咩咁特別, 要福姑, 榮興限一人一隻

借位 想問下黃大仙區有冇模型鋪有噴漆賣

因為出得好正

有無得淨買浮遊炮特效

玩緊浩盛af186 好滿意
但筆係ustar 入門
想換ps289 呢枝配件難唔難配

同岩田通用
但邊隻model number先啱要查一查

為左溝囡囡，粗噴一隻haro送比佢
求奇到一個點

星期5開始上堂學

我自己覺得，上幾多堂都唔及自己落手試咁重要
以前模型聯盟有位師兄既簽名係「前人功夫好 , 後人理論高」
另外係facebook group 有第二個師兄係主力玩RG 既，見住佢由一開始就咁上，去到而家隻隻都玩埋陰影，成個過程都只係講緊一年多d
再多既理論都唔及自己摸上手

第一隻噴油gundam差7把劍未搞
大髀水貼甩左

屋企試過好多次
但都無人地果d 既2-3成
咪試下其實我連概念都無
噴罐, 底油, 遮蓋帶咁玩
噴消光都試過噴到甩色, 控制距離又麻麻
天氣好似又有d 影響
所以都係上下堂 認真學下

咁祝你學有所成

有冇單買多套funnel，想雙倍浮游炮

P-bandai先有

想買兩套，一套骨架一套裝甲

套骨成個terminator咁

巴打加油

買一套，然後等6th form 就會有多套

想像下 骨格 加 一至六型態，7種型態好似進化論咁排開

呢個真係要問番玩油性油既巴打先知，我玩開水性油，一磨就會穿

不過我估係因為要磨到佢再滑d 上金屬油會靚d

你諗下一塊鏡點解咁反到咁靚 因為佢好平滑
同樣件件都要平滑 咁先反到更靚嘅光

明白 但怕唔怕磨走埋底油底灰？

呢支野噴灰真係一流！

個頭好大好似好勁

其實唔太驚嘅 一來睇力水 二來都係嗰句 經驗
個人覺得用海綿易控制啲

咩牌子？

師兄可唔可以講下單動同雙動？ 其實幾時用邊種？

想問大家man66係咪冇做？去到變咗間中醫

佢對上個post 早兩日出，應該仲係度

Mr Hobby ps290

咁版頭可能要改番6樓 唔係7樓

唔知要講到幾仔細，
簡單啲講，單動操作直接，我呢支出氣同油量係出比，越拉後越大風大油，用作大面積塗裝，因為簡單。用黎噴灰或光油都fit。有啲似可操控既罐噴咁既feel
雙動出油出氣分開操作，操控度大，適合較為複雜同仔細既地方。

同口徑既雙動做唔做到單動既野？得，開大黎噴之嘛。
掉番轉就唔得？唔得，單動做唔到雙動既仔細野。
咁點解要用單動？懶。一個動作掹雞就噴得。噴灰個陣可以熄左個腦咁滯。

唔該哂

砌野新手想問壽屋係咪出名難砌？

改左
另外想問有無人可以整合pmstore / YM 有咩賣，加埋上去

原來YM 已經有
有無人可以寫寫pmstore 既簡介

算好了
好過其他細廠
但手感同BD冇得比
壽屋係得女比較好,砌其他會死人

有d想買fmp但得壽屋出 mb買唔起

pm store 致力為大家搜羅各式各樣的噴油工具, 主要銷售噴筆, 氣泵, 模型油漆及模型工具。

產品包括以下品牌:
Harder & Steenbeck
Badger Air-Brush
Sparmax
Anest Iwata
Mr.Hobby
Acrylicos Vallejo
Gaianotes
HobbyZone
Sujiborido, OLFA, TAMIYA 等等

壽屋係分色地獄+水口
但好多時有啲野係得壽屋出
講砌女BD追唔到

題外話 rg初號機同mg 伊剎古zaku需唔需要訂？
兩隻都好似好正
頭先信和見到7千羊初號機又賣430 5千羊zaku又係430
條數我真係唔識計

伊剎古zaku要訂

連地台版好難講

咁姐係兩隻都要la

早2個星期已訂Rg初號機連地台

同埋武器嚟講，壽屋係型啲

武器完全冇分色

淨間番去加

想請問一下各位高手，如果想噴gp08隻鏡銀，打磨到咁夠唔夠？如果唔夠我上返星光銀廢事浪費

不如打多層光油先

可以睇睇佢隻黑做到咩程度 同隻銀嘅效果

如果做金屬色 gp08同121差唔多效果
如果做鏡面 gp08要求黑底要好令身 但睇張圖唔夠令

小弟玩星光銀算
成舊水一支等技術好先再玩

隻METAL BUILD CROSSBONE X2
邊到買到現貨 好想要

我覺得銀角易用 前提黑底夠令夠靚
求其噴銀角都會鏡面到

想請教下,
咁多隻牌子既光油(mrcolor GX100,112, gaiaEX),其實用落分別大唔大?
如果會想試下玩打磨膏拋光,係咪是但一隻光油濕厚噴就OK?
我住美帝玩模型只能靠上網買,
佢老尾我10月尾係spraygunner買左啲油, 俾完錢先黎講無貨要等2-3星期,
等撚左成個月再追佢, 依家又話要1月先有貨
好緊火就黎忍唔住上amazonmazon買就算

傳說GX100表現出色
不過要溝稀啲
如果唔想開
出去本地舖買支aldcad II klear kloss
都非常好（琺瑯油黎)

thanks
google完你介紹呢隻, 原來美國土炮黎, 好似專出metallic/candy?
下次有機會試下

金屬色幾正
但chrome既表現就俾新廠比下去
鏡面都係新廠野硬淨同易用啲

即入！

咁快手
買咗幾錢？

53蚊加幣

唔係21 號咩？

兌番港紙又唔貴wor

香港未派貨咁我就影下說明書止下咳

膊頭心口膝頭都係透明件
好Q多油壓
除左支炮之外都冇夾口

終於都似番副MG 骨

其實原設定係咪4th form 已經會用太刀
MG 定舊1/100 都跟把太刀咁得意

唔知香港會賣貴幾多...

我估四字頭

fb收

硬係覺得mg把武器比例太細，唔夠霸氣

溝女送高達

註定失敗

把燒烤叉太細吧，唔夠霸氣

溝仔送高達
通常成功

最緊要送部00 raiser，用黎表達你想同佢格劍互相理解

福姑都有mg巴巴

今個周末有野砌了

成五舊水 基乎所有橙色都係貼紙
模型組裝設計砌到我懷疑人生
都係b財團好

ok 放lunch去睇

頭先去左，nu無記錯係$39x
巴巴就$299

睇你素組

巴巴又幾平wor

想問下鐵血高達系骨架係咪全部一樣？
等佢出韋達

巴巴299 nu 390 bd敵人155

Thanks!
390 黎講好似有d 貴
三個base 同effect parts 即係成舊水

其實我想問，孖星油。
筆油，thinner同油個比例大約係幾多？
其實點先叫開到岩岩好。
個個話牛奶質感。但我都係唔係好明

好似就係一樣，但bamdie d 野有時好難捉摸

分色地獄即係點？佢好多細件？

佢好多件冇分色，
佢有啲件會幫你上左色，但你會見到仲有水口係到

。
咁素組應該唔岩玩？
我有fd玩索斯機械獸

只要無視大法練得高lv，你就唔會有唔岩玩既模型

。
咁龍桃子都掂

龍桃子同大班係衰侵權，唔係衰樣衰
無視大法係講緊無視d 樣衰既地方

如果無視大法點到咁高。
真係咩舊模都接受到

索斯機械獸HMM系列 好正 好details 素組都靚
利申:半年前HMM入模型坑

素組啲水口同水紋都不得了

當隻nu 235 套Effect+地台 155
我諗350應該好多人入

我想揀手塗....
但真係好難.....要上到d塗勁厚先冇筆痕

想問新手係咪唔好由BB戰士開始？屋企有幾盒舊時的BB戰士砌左一半，最近想重新入坑，BB素組我又覺得好寡想分色，但土地問題，應該唔會入手噴筆等等工具住。

想問個d膠手套邊到有得買

235 咁平？
模倉好似長期260+

三個base + effects parts 其實用正價計都要成舊水既

藥房 / 超級市場

用gundam marker 一樣可以上得靚

舊BB冇分色分件
仲好多位偷膠
要砌到靚都幾上級者向

日本城都有

其實gundam marker最大可以油到幾大範圍而唔會太樣衰？
即係有時高達腳，成隻白色，knee果d位我想上黑色，但又驚maker好樣衰

其實我成日覺得PG 係for 入門，SD 係for 高手

想問下Gaia條抹線棒有邊度有賣？
最近滲線成日抺過龍

黃埔奇趣有時會劈價
Nu 235 雪崩 200

各大模型店

PG係咪入門就值得商確...但SD真係高手向
舊模唔分色地獄好可怕

235 真係可以鳩衝

PG 分色好足，只要有耐性就砌得掂，素組都得

想重塗把副廠斧
想問點溝色先上到圖中個隻色?

最近上模型堂學到上色，請問有咩氣泵同噴筆cp值高？Ustar香港好似冇保養？Sparmax點睇？噴筆仲未研究...Thanks

長期租地方噴都幾貴

其實依家HG新模，係咪就算要補色，應該marker都搞得掂？

岩岩嚮日本買左隻3880yen MG重炮手

其實marker上色都可以好靚 不過退色期好快(好易變色)
HG最煩就係要自己分色 PG最煩就係件多

其實我覺得淨砌從來唔難，你個人follow instruction，夠細心就唔會砌唔到。
但難係要裝飾，即係滲線，補色或改色，甚至乎刻線。

藥房

無錯
所以SD 先咁高手向，因為連最基本既分色都唔齊

我砌RG砌到眼盲咁滯都砌到的話，我諗PG應該冇問題。
其實佢隻色會變，即係氧化？但都唔會差好遠？我噴消光有冇幫助？

。
比著我實油到出曬界。
我試過痴masking tape手油高達，我發覺係冇乜用

我見到模型倉有

all in啦 幫你諗埋
槍 : iwata HP-CP 泵 : sparmax tc-610h

槍 : Sparmax DH-103 泵 : U-STAR 601A

抽油箱自制/買大陸牌子

pm睇下

咁rg

本身有打算過買marker支噴筆，好似幾方便我依啲冇乜位嘅人，再諗下點搞啦，可能素組住先之後再慢慢搞啦，但marker除左退色有冇其他缺點？噴消光保護漆？

仲要補膠

有

手油落tape 好似係無用，因為會滲到過去

筆痕明顯，好似話。
大面積通常都樣衰。
但用真模型油的話，要自己溝thinner同要有筆

氧化左會好明顯 金色變綠色 白色變黃色
噴消光油會有幫助 不過都係會氧化 時間問題

PG同RG唔同玩法啵 個人一直都好想玩PG
不過見到咁多件(打磨地獄) 都無乜心情買
平時砌MG都唔多想磨 有得skip就skip (用神剪)
由其係骨架 無視大法

氣壓問題
你要用泵先得

btw 買dh-103 不如加多少少買iwata neo / h&s ultra
呢兩枝聽講入門黎講係幾好
如果唔想煩第時upgrade 就iwata hp-cp / h&s infinity

「傷心」精品開始冇人抵制？...

屌奶星！

匠心社噴槍2.0一體式幫到你

不過玩過既人feedback 都係玩兩下就唔玩
寧願當初比多D錢買槍同泵

唔好再推呢舊野啦,EVEN第二代風力都係好弱

呢set 好似都成500?
咁不如買個龜泵好過佢呢個泵

Iwata neo定位好尷尬 0.35mm口徑 $6xx
加多200就上到 mr.hobby ps289 $8xx
咁點解我唔買ps289? 要買neo? 兩個level

相反dh-103 0.3mm口徑 $3xx
更加適合新手練習 upgrade之後用來噴灰

真 當初好多人都買左
噴兩下就掉左 買泵同槍
不過點都好過marker既

學到野了
因為由一開始已經唔打算噴油性油，所以無諗過iwata

果陣本身想買ultra，但係諗諗下都係買左infinity，不過而家都想買多枝ultra 玩下
或者想試下badger

長插充電嚟用
仲會因為熱量而噴水

加得水隔不如真係用泵

當時個個追住買
呢家就狗也不屌

有冇淘大巴知唔知有冇現貨

我覺得神剪冇想像中咁神，反而隱藏水口我會慳返唔搞。
我淨磨水口，我唔會成件野磨。

咁如果白變黃咁誇張，咁其實真係用返真-顏料好d

又到打手時間 PS:我幾鍾意睇呢個channel

想噴水性？
包保洗到你火
我用支有0.3/0.21既BADGER都係洗到我用番油性
有最高階個支INFINITY就夠，其他都係得啖笑
我支BADGER我嫌佢D風太大唔係咁柔，霧化不足

奇趣exia pg 燈版1778！！
係咪最低價！？
要狗衝了！！

咁可以慳番了

我一開始都玩水性 唔差嫁
對比油性 硬件要求低好多

SD OK，油得掂
其他難你唔倒
手油又得，而家AV油同CITADEL已經無以前咁多筆痕
噴又得，至多哂多少少遮蓋膠紙
利申只玩SD 武者

果陣時俾人遊說買hs 既原因係iwata 太多零件，噴水性油要洗好煩

AV油其實要拎咩開？我上網睇有人話水都得？
邊度有得賣？amazon ?

2020都來，仲要17xx

啱啱出左半年果陣都好似差唔多咁既價入手

有人話水，有人話用番佢出既thinner
我試過用水開，視乎唔同既色，有d 係會大大減弱左附著力既

至於邊度有得賣，模倉同YM 都有，但係YM 好似係香港代理，所以最齊色，而且佢有賣埋citadel (都係水性油)

YM多人買成日都缺色,PM STORE就齊好多,又有色辦睇

咁真係要搵日去PM 睇睇

係咪叫YM studio?

係，但上面巴打話PM 仲齊，你可以去睇睇

感謝，逐個逐個望下先，希望買一個之後可以唔使升級

thx .
如果岩用的話就正。
我之前用孖星試下改色，油到成pat屎咁。
唔知係thinner用得唔岩定點。成日有d位上唔到色，要油勁多浸。我舊居又潮濕，痴線，d油可以幾日都唔乾，油條毛....

係咪係d 深色位油淺色油？
係既話有機會係關唔夠遮蓋力事
另外如果油得太厚都會好難乾

其實我係深紅冚藍色。
其實我覺得可能因為我冇落primer, 又冇洗過d件。
d人話薄塗，但我薄得滯流動性又太強。我重摸索緊。上網話要開到牛奶咁。但我都係唔明即係點。

咁你試下AV / Citadel，應該會好d

AV通常油同thinner 比例幾多左右？

噴油先要牛奶,用筆油你倒少少出來,用筆頭濕少少開油水再點油就得

我好隨心
手油既時候就咁劑出黎就油，覺我太杰就濕濕枝筆就油，你自己感受下唔會太厚，又唔會無遮蓋力就得

買AV MECH直接油唔開稀都得,MODEL COLOR支筆就要濕少少水

唔落thinner都okay ?.
其實上網講所謂薄塗多層。究竟係d油要夠稀，定用筆掃落去果陣唔好太大力

model color 即係 citadel

AV油本身就係預人手油，所以佢原裝都唔會太杰

//其實上網講所謂薄塗多層。究竟係d油要夠稀，定用筆掃落去果陣唔好太大力//
兩個都係，但係你開到太稀就會無遮蓋力

AV有幾條line︰model color, model air, game color, game air, mech
AV air / AV mech / game air 係專for 噴槍，所以比model color / game color 稀d，防止塞槍
model color / game color 本身就預你手油，而game color 因為係預人用黎油戰棋，所以個漆面硬淨d，但就無咁滑

如果手油就應該所有line 都可以既，爭在你落手既時候會唔會覺得太杰

至於citadel，係另外一間廠出既水性油，平均一枝貴過AV 一倍 (不過大枝d 所以打和)，聽講個漆面滑d

有系列唔洗開都得 (air, mecha
原本用嚟手油果啲，部份色開極都會塞(0.3

乾咗自油第二浸
唔係入面永世唔乾

屌啦星白色係邊條line 都塞到冚冚聲

手油line
淺色特別塞

即係佢跟果支氣罐唔夠力？

AV air 白色唔落thinner 同flow improver 都塞

夠力
但用幾下就有結霜,氣壓就唔夠
你要等下佢先可以再噴

依咁手油可能好D喎
但手油駛唔駛上灰先？

最好就當然上啦
但手上灰都幾攞命

噴罐

如果有空間噴灰，就可以唔手油啦

後樓梯

如果去得後樓梯噴灰，不如買埋龜泵舊外置電做後樓梯戰士

MG巴巴到左

想問要用咩噴罐先噴到隻金同銀
因為土地問題,所以噴槍唔洗諗

Model color係AV油其中一條line，手油專用

巴打 想問下gaia d星光油可唔可以手油

話時話，其實有冇公園戰士？
一般大廈後樓梯都未必通風

我無玩油性油所以答你唔到
不過我諗係得既，只係因為手油唔會咁平均，所以唔會咁令咁解

iwata同sparmax 香港有冇保養？ 同埋邊度入手會平啲？

正到...

好多油壓管連動,好撚正

唔可以 gaia星光油有好多微粒 手塗會好柒
你去文具店買支閃粉膠水試下就明

iwata香港有代理
sparmax要係買 有1年保養

想問下呢d marker用x20a thinner消唔消到

買返條著 砌模型有加成

想問下油性消光係咪一定唔可以噴落水性漆（例如XF2)上面

搵酒精抹就可以唔駛買d特別野

最近買左部Star Wars 戰機 但係唔想素組砌完就算
本身唔識上油 想問下出會唔會有咩咩班可以教
我拎部機去自己落手搞

師兄知唔知道邊到買噴筆比較平啲，我見PM成千幾蚊仲要冇貨

去過YM Studio見到有噴筆賣但係唔知平定貴

咩牌子同型號先？
h&s ultra 單針賣千幾蚊就當然係貴，h&s infinity 雙針賣千幾蚊就係平

我用緊h&s ultra 2 in 1 0.2+0.4($900)

h&s ultra 雙針呢個價位算平
我記得好耐之前問過要980

仲有 2ml + 5ml cup

抵用
不過係無quickfix 輸蝕d

想問呢件野仲有咩缺點
本身睇中咗呢款，見評價話噴BB都夠力，仲諗住問下邊度買好

土地+身家問題無得買噴筆+泵
平時噴消光都係去後樓梯

我係新手用緊第一代
開頭噴效果幾好幾方便
但係用得耐就會氣壓不穩 差住電用都會咁
如果屋企冇位又想玩噴筆既話 可以試下插電要駁喉果啲細泵仔 一隻手掌大細
唔好買匠心社

無用過但睇過好幾個facebook post 講
1. 重︰你要成組野拎住咁噴，長久隻手會好攰
2. 電量問題︰內置電唔多襟，插住濕電又會熱，而且舊電好快壞
3. 熱︰好快熱，會噴水
4. 唔夠力

另外佢枝筆聽講係一噴一驚心，整筆既時間仲多過噴

印象中呢套野都成五舊水
五舊水加多少少去八舊水買個龜泵同sparmax max 3 / iwata neo / h&s ultra 應該會仲穩定過呢套

目前搵緊Sparmax TC610H + Iwata HP-CP, 諗緊聽日出旺角行一轉睇吓先

除非好有愛

唔係千其唔好掂bb戰士

直接去代理度買啦

基本上全港都係公價

試左啲野
啲反光上白下黃
好有特殊金屬咁既感覺

一次過上5隻sd色
唔補偷膠, 只加關節加小改
得閒先手油

玩sd真係玩自己
又可以休息一排

如果噴雙星水性油 x20a 同火酒成份係唔係一樣 定係用火酒都得 不過x20a 會靚啲？

T09 係加T01 一齊用 定直接用哂t09 來開金屬油

rg 新安洲啲外甲如果要上色 係咪可以直接上 定係噴之前有啲野要搞先上到色 因為見佢啲甲係令面 唔知上唔上到油

唔該哂巴打

係咩黎？

見到都覺得頭痛
自問真係無咁既心機去搞sd

貓店MG巴巴仲有無?
放工想過去買

原裝噴筆好垃圾,同埋唔夠電就愈噴愈無力
長時間用會發熱,一般唔高要求好夠用同方便

1. 用返開油水 唔好用火酒
2. T09唔洗加t01 直接開金屬油
3. 噴金屬色 黑底》銀色〉透明紅

Btw你諗住用水性噴金屬色？

光黑底
上mr hobby GX111透明金
兩層就收手
再上一層就太金了。

油性油好似真係靚好多
奈何屋企有貓無得搞

唔係 雙星油用來噴車用 你地會用雙星珐瑯油定水性油來噴

即係rg 新安洲啲令面外甲 唔會影響上色？ 當正常咁上就ok?

問多個 見過巴打上金屬色啲色版 見到亮黑同黑底灰打底再上銀色會有分別 但金色又冇乜分別
咁如果銀色上埋透明紅 亮黑/黑底灰打底 對金屬紅影響大唔大

唔該巴打

盒百式點解可以有咁多廢件？
唔知留返來有咩用 掉左佢又好似浪費

1. 唔清楚 無噴過車 不過應該水性油多

2. 無關係 骨架同外甲都一樣 如果你要統一色底就要噴底灰先 再噴其他色

3. 亮黑同黑底灰分別在於反光度 你想要鏡面效果必須用亮黑
金色同銀色出來效果好唔同 金色發色較暖 銀色較冷
影響大 多數建議用亮黑打底 噴銀色 再上透明紅

噴車用水性油既咩？唔會打磨唔到？

pm買泵 時戌買筆 再唔係你兩邊都話買set 睇吓有冇得平啲再揀

想問下有冇巴打用緊iwata hp-cp噴av油or citadel？
想知下洗槍會唔會比較煩？

我想問吓係咪聽日先有巴巴托斯mg,啱啱行貓店好似冇。thx

巴巴天狼Rex HG 同 TV 你地會點撰

建議玩車用油性好啲 加上宜家好多都用2k光油 磨都唔洗

光亮度其實係睇表面平唔平滑 油滑過灰 所以用油

關於金屬紅 其實師兄可以試吓金色打底都唔錯 出泥個感覺會鮮啲 呢個就睇你需要同preference

咁啱上堂噴緊新安洲
底灰->亮黑->閃銀->透明紅
俾你參考吓:

佢今日lunch返過貨
無就搶哂

兼用Delta

真，我手油完第一次油，感覺比上網睇教學學多好多野

真係有愛先好整

新三國分色已經好過之前啲sd少少

不過幾靚都無人識欣賞
連老婆都話點解唔整mg
啲bb戰士睇落咁戇居

pm係貪佢有得試同老細會講得好詳細。會貴小小，但之後有咩事可以搵返佢。
ym就一時時。
d老鋪就沒得試但平d, 睇你點取捨。

同pm差唔多，好似。
最小我上次買筆睇曬兩間之後直接pm買，差價小到懶得返轉頭。

時戌有泵賣？

iwata air compressor 好貴

其實點解有咁多廢件？都係倒模咁倒出嚟者，點解會倒咁多

一板三十件得十件有用
佢懶得開新模就照上

D廢件寫住for邊隻?

多數有寫 原本係邊隻

唔知有咩用 有無師兄需要?

屌好心bandie就回收呢啲廢膠

用係其他產品偷少啲膠

原本係邊隻啊?

呢啲位

百式要用超人件咩?

我上次去睇好似有做sparmax

人地教你睇邊個位
你就話百式要超人件

Jm9

有無人砌百式改? 可以影說明書出來?
我上1999.gundam搵唔到

笑咗，叻唔切

工程進行中
密合度唔講得笑

痴線佬

其實你係咪職業砌模型?
點解你可以一日之耐就砌好噴好

其實你係咪職業砌模型?
點解你可以一日之耐內就砌好噴好

有冇爪爪

PB 依家美國官方代理 bluefin 開始入 pb 黎賣, 可以原價入到, 唔駛再食其他網站炒價

最近連 metal build 果 d 都有做, 最近賣過 sf soul blue, 今日連白雪 wing 都有得訂

之前都係 usagundam 入貨多

星期五射左波

如果係職業砌就唔止咁少 應該同hubert差唔多

勁素組都咁靚

向上委員会, GODHAND(鉗以外) ...etc 既周邊效率工具野
有冇咩好買???

figurise LABO 是咪齋拍就OK

有燈同效大鏡個個板

RG nU有咩支架啱用

普通果款長八角都唔穩

mg又太大

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

有冇人買過呢款翻模，好似幾正